---
title: "Дайджест №5 (1-14 февраля 2010)"
date: "2010-02-15"
---

Главным героем этого дайджеста явлется Митч Наттерер, который после долгого затишья просто искрит инициативой. Именно он написал два новых класса,добавил новый диалог настройки устройств ввода и в эти самые минуты исправляет недочёты в инструменте ввода текста.

Изменения в GIMP:

- дальнейшее разделение ядерных модулей и модулей интерфейса;
- исправлен сценарий Chalk;
- добавлен класс GimpImagePrivate для доступа к различным данным изображения, туда же перемещены функции, касающиеся работы с историей изменений;
- добавлен новый класс GimpItemTrees, хранящий все объекты изображения;
- убраны расширения gee и gee-zoom, которые использовались для т.н. пасхальных яиц;
- убраны сценарии для создания графики для gimp.org, устаревшие ещё лет пять назад;
- добавлена зависимость на babl и gegl >= 0.1.2;
- добавлена подсказка, что происходит с рычагом узла контура при нажатом Shift;
- исправлен экспорт в файлы формата Alias PIX
- для статусной строки теперь используется новый виджет hbox из GTK+ 2.19.1 вместо собственного;
- исправлена ошибка [605540](https://bugzilla.gnome.org/show_bug.cgi?id=605540), из-за которой некоторые переведённые всё равно показывались на английском языке;
- новый диалог настройки ввода, приближающий к использованию X Input 2, кривые отклика для каждого устройства;
- снова работает функция открытия недавно заркытых прикрепляющихся диалогов, заодно добавлен тест регрессии;
- начата работа по доводке до ума инструмента ввода текста;
- обновлена и улучшена русская локализация.

Изменения в GEGL:

- дальнейшая работа над оператором mirrors: исправления, новая функция (zoom);
- добавлен фреймворк слежения за производительностью;
- добавлены новые сэмплеры из проектов GSoC2009, а также тесты и эталонные изображения к ним;
- исправлена утечка в GeglProcessor;
- удалены неиспользуемые переменные и присваивания значений переменных;
- исправлена ошибка 609869 - некорректное положение содержимого слоя при построении проекции через GEGL;
- исправлен код афинных преобразований;
- выпущена версия 0.1.2.

В babl изменений не было.
